<resources>
    <string name="app_name">Infollution</string>
    <string name="hint_user">usuario</string>
    <string name="hint_password">contraseña</string>
    <string name="btn_registrar">Regístrate</string>
    <string name="hint_correo">email</string>
    <string name="tv_registro">Registro</string>
    <string name="btn_atras_registro">Atrás</string>
    <string name="tv_transicion_infollution_">Infollution</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="toast_user_registrado">¡Usuario registrado!</string>
    <string name="toast_user_no_registrado">La contraseña debe tener al menos 6 caracteres</string>
    <string name="toast_error_acceso">Datos no válidos</string>
    <string name="toast_msj_no_datos">Debes introducir los datos</string>
    <string name="tv_bienvenida_first">¡Bienvenido a Infollution %1$s!</string>
    <string name="titulo_expandable">Touch me!</string>
    <string name="tv_dioxido_carbono">Dióxido de Azufre SO2:</string>
    <string name="tv_monoxido_carbono">Monóxido de carbono CO:</string>
    <string name="tv_azufre_titulo">Dióxido de Azufre</string>
    <string name="medida_gas">µg/m3</string>
    <string name="tv_carbono_titulo">Monóxido de Carbono</string>
    <string name="tv_mnitro_titulo">Monóxido de Nitrógeno</string>
    <string name="tv_dnitro_titulo">Dióxido de Nitrógeno</string>
    <string name="title_activity_scrolling_gases">ScrollingGases</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_scrolling">Gases nocivos</string>
    <string name="nombre_dioxidoAzufre">Dióxido de Azufre</string>

    <string name="dioxidoazufre_info">El Dióxido de azufre es un gas incoloro, irritante, con un olor penetrante que se comienza a percibir con 0,3 a 1,4 ppm y es perfectamente distinguible a partir de 3 ppm -partes por millón-. Su densidad es el doble que la del aire. No es un gas inflamable, ni explosivo y tiene mucha estabilidad, es muy soluble en agua y en contacto con ella se convierte en ácido sulfúrico. Consiste en un átomo de azufre y dos de oxígeno.\n \n

        La principal fuente de emisión de dióxido de azufre a la atmósfera es la combustión de productos petrolíferos y la quema de carbón en centrales eléctricas y calefacciones centrales. Existen también algunas fuentes naturales, como es el caso de los volcanes.\n\n

        La contaminación del aire por SO2 causa los siguientes efectos:\n \n  - Dificultad para respirar\n \n - Inflamación de las vías respiratorias\n \n - Irritación ocular por formación de ácido sulfuroso sobre las mucosas húmedas\n \n - Alteraciones psíquicas\n \n - Edema pulmonar\n\n  - Paro cardíaco\n\n  - Colapso circulatorio\n\n  - Queratitis</string>



    <string name="monoxidocarbono_info">

        El monóxido de carbono, cuya fórmula química es CO, es un gas inodoro, incoloro, inflamable y altamente tóxico. Puede causar la muerte cuando se respira en niveles elevados. Se produce cuando se queman materiales combustibles como gas, gasolina, keroseno, carbón, petróleo, tabaco o madera en ambientes de poco oxígeno.\n\n
        Las chimeneas, las calderas, los calentadores de agua y los aparatos domésticos que queman combustible, como las estufas, también pueden producirlo si no están funcionando correctamente. Los vehículos parados con el motor encendido también lo despiden.\n\n
        El monóxido de carbono disminuye la cantidad de oxígeno disponible para las células, lo cual dificulta la función celular.\n\n
        Efectos en la salud:\n\n
        - Dolor de cabeza, mareo, sensación de desvanecimiento y cansancio.\n\n
        - A niveles más altos la exposición al monóxido de carbono puede causar somnolencia, alucinaciones, convulsiones y pérdida de conocimiento.\n\n
        - La exposición extremadamente alta al monóxido de carbono puede causar la formación de carboxihemoglobina, que reduce la capacidad de la sangre para transportar oxígeno y puede causar un color rojo brillante en la piel y las membranas mucosas, dificultad respiratoria, colapso, convulsiones, coma y la muerte.\n\n

    </string>

    <string name="monoxidonitrogeno_info">

        Todas las personas están expuestas a pequeñas cantidades de óxidos de nitrógeno en el aire. La exposición a niveles más altos puede producirse en las proximidades de las cocinas de gas, al quemar madera o combustibles o si se fuma.\n

        No es inflamable y es incoloro a pardo en apariencia a temperatura ambiente y tiene un fuerte olor desagradable. Es un líquido a temperatura ambiente, pero se transforma en un gas pardo-rojizo a temperaturas sobre 21ºC.\n\n

        La población en general está expuesta a los óxidos de nitrógeno principalmente al respirarlos en el aire. La gente que vive cerca de fuentes de combustión (plantas de generación de energía, o de áreas donde hay intenso uso de vehículos motorizados) puede estar expuesta a niveles de óxidos de nitrógeno más elevados.\n\n

        En las viviendas en las que se quema madera o que usan calentadores y cocinas de gas tienden a tener niveles de óxidos de nitrógeno más altos en su interior comparadas a viviendas que no usan estos combustibles.\n

        El monóxido de nitrógeno y el dióxido de nitrógeno están presentes en el humo de tabaco, por lo tanto, la gente que fuma o que es fumador pasivo puede estar expuesta a los óxidos de nitrógeno.\n\n

        Los efectos del NO2 en la salud humana se centran sobre todo en el aparato respiratorio, habiéndose observado que cuando se supera una concentración media de NO2 de 190 µg/Nm3 (0,1 ppm) en el 40% de los días, aumenta la frecuencia de las infecciones de las vías respiratorias.\n\n
    </string>



    <string name="dioxidonitrogeno_info">

        El dióxido de nitrógeno (NO2) es un contaminante atmosférico cuyas fuentes fundamentales son el tráfico rodado así como las emisiones de determinadas industrias y de calefacciones de carbón (en desuso actualmente).\n\n

        Sus niveles en la atmósfera están aumentando en los últimos años por la mayor utilización de gasolina diésel. Su presencia en el aire contribuye a la formación y modificación de otros contaminantes atmosféricos tales como el ozono y las partículas en suspensión (PM10 y PM 2,5).\n\n

        Son más sensibles a los efectos de este contaminante personas con asma y otras enfermedades respiratorias crónicas (Enfisema pulmonar, EPOC…) cardiovasculares y/o trastornos inmunológicos, como pacientes oncológicos, consumidores de drogas y alcohol, embarazadas, así como menores de 6 años y mayores de 65 años.\n\n
        Síntomas:\n\n
        - Tos y flema \n\n
        - Irritación de ojos y garganta\n\n
        - Molestias al respirar\n\n
        - Sensación de falta de aire\n\n
        - Cansancio o fatiga inusuales\n\n


    </string>
    <string name="google_maps_key"><![CDATA[<string name=\"google_maps_key\" templateMergeStrategy=\"preserve\" translatable=\"false\">AIzaSyBySd5DdnPuuzmT8r7K-suPV6VmvrWOKXs</string>]]></string>
</resources>
